[今晚又食自己]雜菌鮮蝦飯

話說老母去左玩
今晚我煮比老豆細妹食
其實個做法有D似燉飯
不過我又唔敢叫佢雜菌鮮蝦「燉」飯
因為一黎係用珍珠米
二黎唔係生米炒到熟
不過個煮法都有D似

主要材料有:
蝦................1斤
雜菌............適量
洋蔥............半個
珍珠米.........2嘜
蒜頭.............6瓣
牛奶.............100ml

求做法

哎喲不錯哦

可否請我食少少 please

Why not 洋蔥？

第一樣野先剝蝦殼
剝之前最好正佢幾個鐘
會易D剝

之後比D油落鑊
開大火爆香佢

6/10

爆完用鑊鉦鏟鋤爆D蝦頭
再加水至蓋過蝦殼
煲佢4個字左右
之後隔走D蝦殼

偷飲左少少
呢兜湯已經好好味

屋企徐晃幾大？
貢大個鑊

煲湯期間
可以備料先

見到都唔想食啦

炸起D蒜片備用

留番少量蒜油大火炒香D菇
唔洗成日反仍
比D時間佢上色

煎蝦前爆爆D洋蔥
唔記得左影影

D蝦比少少鹽、黑椒撈撈佢
大火煎
蝦最後煎，因為煎完隻PAN會比較污糟

煮果陣冇影
唔洗洗PAN
直落飯(之前已經煲定)、洋蔥、菇
落一半湯，中火兜勻佢
收乾就再落埋淨番D湯
落100ml牛奶再兜
順手落鹽同黑椒調味
熄火落20g牛油撈勻
蝦同蒜片鋪面就搞掂

SORRY
賣相唔係幾好

有落呀

開錯左台
自